素食者滿口仁義道德，有冇諗過全人類都轉食齋會點？

講明先 我係針對緊成日攻擊肉食者嘅黐線素食狂魔
即係見到人食肉 就發癲鬧人殘忍個種癲人
頭腦正常嘅素食者唔好對號入座

用下腦啦白痴仔
全人類都食齋搶資源 啲動物分分鐘死得仲快
仲有 依家唔少高科技耕作嘅肥料都係用曱甴之類嘅昆蟲整成
如果全人類都食齋 農作物需求大增
最後為咗要維持龐大供應 都係脫唔過要用昆蟲施肥嘅局面
除非你覺得有些動物比其他動物更平等囉
仲有啊 植物都有生命架
你唔好見動物識喊識叫 就以為淨係得佢哋有生命啦
愈講愈火滾 一陣去食魚生大餐下火先

咁早
就就咁撚好火

嬲鳩

d屎冇咁臭掛

問題係全人類食素就要擴大好多倍農地，除非你有本事叫d第三世界國家玩直立農場啦
另外我想知兒童長期食素會唔會影響發育

你啲魚生
野生嘅就濫捕搞到生態滅絕
養魚又多菌多毒素多抗生素
袁教授話好似食屎咁

你呢d係咩理論黎

知唔知要幾多斤植物先育成到一斤肉
唔知可以睇下非洲大草原草食動物同肉食動物比例

知唔知唔養牛所釋放出黎既農耕地面積會多幾多
除左圈養家畜既牧區，仲有本來種植飼料既農地

知唔知咩叫化肥

畜牧地同埋種飼料地嘅氣候同水土適合種畀人類食嘅菜嗎？

地球人類太多 , 講完

嬰兒食素奶會營養不良會死
我覺得素食係一個個人選擇，一定要自己搵齊資料做好功課先可以決定既野，連父母都唔應該幫個細路決定

【有片】餵新生嬰植物替代奶致死 父母恐判18月

係

認真討論
理論上全人類轉食素對生態環境破壞更大
現時要維持呢樣平衡已經要靠粟米

你諗下食素=雞蛋 , 魚都唔食得
魚都可以唔捕獲由得佢係海形成另一個生態
但豬同雞除左食用係冇任何價值
牛都仲可以泵奶出黎整芝士
羊就有羊毛
即係豬同雞會極大量減少數量 , 甚至絕種

現今適合耕種既土地已經唔太夠
俾你勉強應付全世界素食
一個唔該天災令失收農作物就肯定死一大堆人

以前古代原人食肉為生 , 捕唔到野食就會死
唔講有冇病 , 係因為唔識種野
到後期人類識種野就好少會因為咁而餓死
肉類成非必需品
到宜家就一半一半取得平衡係因為人類總人口已經大幅上升 , 是但靠一樣就要減人口

鼓勵素食既人肯定冇諗過呢d問題
到時唔通真係養豬養雞做寵物咩?
痴線素食撚答下我啦

草食性動物過多引至生態災難

素食者全部都係文科仔唔識答

好似北韓呢啲地方夠慘
根本唔夠耕地
你魚又唔畀佢食，難得捉到隻田雞或者老鼠都唔食得
係咪要食樹皮樹根先滿意？

素食係曱甴都冇得你食呀

你真係好弱智...仲以為全部素食者以動物角度出發...

食素其實係為左解決糧食危機

食肉者永遠攻擊動物平等呢個論點真係好老土...

究竟係邊個科學盲
產生同樣數量的食物，但素食所需要既土地和水都要遠遠低於動物性食物

你話維持平衡所以要大量種粟米 唔知你乜理據，但全球6-8成半粟米收成用左去做飼料，即係果d「三百天穀飼安格斯牛」、「加拿大重量級穀飼豚」，仲未計作為生物燃料、工業用途做糖漿做衫做紙做膠水

仲有素食者有分全素同蛋奶素

D素食癲狗成日迫人類雜食走去改變天性做草食

其實挑起罵戰就係你呢D人

每一個群體都有極端既人，但極端既人只係佔小數

之後大家就講到全部素食者都係魔鬼一樣

我個人就真係冇遇過素食者攻擊肉食者啦

唔好咁撚on9啦 呢句問題都問得出就知你生物地理都無讀過

唔係特別支持樓主啲論據，
不過係想講我都有遇過一啲素食者，
自己素食就自命清高，
言談之間不斷有貶低非素食者嘅意思
當然都有好多正常人，
但都真係有素食主義痴線佬

算啦，樓主係到派膠，你答佢都唔會認真回你啦

上連登都成日有post屌鳩素食者
但食素已經唔係純粹係個人道德問題
依家已經係解決糧食危機既方案
死攬道德問題而去攻擊素食者一樣對佢地唔公平
一樣係食肉主義痴線佬

本身想入黎撐樓主，但d point 麻麻地

對 原本都想 但個論點咁極端 素食者都可以走向另一極端去反駁 例如全人類食肉會點點點

睇過人話所有人平時食少啲肉已經夠解決好多問題
況且農業科技日新月異，遲下農業產出更多
明明問題唔難解決，使乜迫人要跟佢地素食？

化肥不知幾污染土地

其實佢自打左咀吧，要幾多斤植物先養到一斤肉，ok咁人類唔係肉？

如果咁易轉得到
北韓人就唔洗餓死 蒙古人應該食緊沙律啦

產出多唔代表啲食物唔會被浪費
我地素食都幫唔到非洲啲窮人
聯合國啲免費糧去到都俾人貪左大半啦

動物乳類都唔算殺生

其實有堆撚人好極端好on9
例如：肉食= 唔健康
你自己on9 唔做運動，或唔識平衡飲食。

雞蛋，牛，羊奶都算殺生？其實你應該唔好做人類。少肉多菜本來係因為城市人少運動少體力勞動o既見意。

竟然用依個point攻擊素食
低質到

利申：覺得食肉方便d，唔洗專登食豆類蛋白質、牛油果脂肪、波菜鐵質，細細個就好憎食豆同牛油果

點解唔食雞同豬就會導致佢地有絕種危機
唔係話唔想撐你 但有d point真係格硬左

on9 ,係唔使分類的。
同搞基要求正常化一樣，病就係病，你有問題，要求社會包容，共容基於人道立場可以，但要求人類認同你呢個錯體生物鏈就係生態滅絕。你要食素無罪，但同時要求全人類陪你一齊癲就on9 無極限，無論提出咩point都係on9 一名。

所以我先話痴線素食撚
係乜肉都唔食既全素

就係用粟米做左好多野先解決到糧食不足既問題

種粟米都係要土地
但係全部人轉素食都係要繼續種粟米keep住養牛羊(當豬絕種)
相同土地供應下 , 種其他農作物 / 粟米 比重應該點分配？應該變化不大 , 一係開墾樹林 , 咁又會出現另一個生態破壞喇
農地可以變現代城市
但城市唔會變返做農地
你點改良農作物都改唔到天災影響
如果靠農作物可以搞掂每個國家既食物內需就唔駛進口糧食啦(支那)
支那夠唔夠地大？夠唔夠多農地？
咪一樣要入口糧食
仲要全素食即係要佢滅國
多地唔等於一定種到野

簡單d講全素撚係想消滅大多數人類最唔人道

唔係環保撚都覺得d論點好on9
樓豬 星期一返學校問下老師啦 唔洗岀黎開post柒俾人睇

人類可以唔洗再刷牙
因為d牙退化哂

植物係初級wor，點睇都易過養豬牛羊啦

講得出呢d垃圾, 應該無讀過生物學。捕食者每多一級, 消耗既能量就越多, 最後去到人類到既能量就越少。所以, 唔食肉會令人類唔夠野食呢句真係傻到無得頂。

連登質數
令人搖頭嘆息
咁既垃圾post都正評多過負評

之前已經有研究計左唔食豬牛羊後,人類糧食問題會解決左一半

全人類食肉咪一樣死

咩研究咁巴閉 想睇睇咩機構同咩類型既調查

只著眼於夠唔夠食，係簡化咗個問題
如果人類只係食素，人類喺地球嘅生活範圍應該只限於種到農作物出嚟嘅地方
山區或者寒帶而又冇其他自然資源嘅地方應該住唔到人

係啊 你講得啱啊
只係依家冇人迫極端素食者食肉
但極端素食者就成日攻擊人食肉殘忍 煩到仆街

質素啊 垃圾

拿 , 唔講其他 , 淨係講豬
圈養豬除左食用 , 對人類有咩價值？
佔土地 , 無求生能力 , 放養會破壞農作物
繁殖能力高
你餵佢=一樣要食物
真係養黎做寵物咪唔會絕種lor

我就係想帶出好多野要平衡
唔係全素食=對"人類"好
相同人口下 , 素食對環境破壞先大
當然減人口就可以全素食，冇問題
減幾多我就唔知

其實冇可能全人類食素
咁激動為乜呢

純學術討論，見上面啲人話全人類都純素食會令食物鏈崩潰，其實呢個理論係大自然先適用，人類冇打獵好耐 如果人類肉類來源黎自畜牧既話根本食肉定食素都唔會影響到食物鏈，反而全部食素既話可以解決糧食問題

討論下啫

我又唔見得咁嚴重 有可能你身邊多？

全素撚話連魚都唔俾人食
佢地知唔知海中"生物" 餵飽幾多人
所以話唔食豬牛羊會夠餵飽人類
但魚同雞呢?

植物都有感覺 點解你地覺得食動物就殘忍 食植物就正常

傻撚左? 你身處咩年代? 無物流運輸?

佢食緊既和牛應該係屋企後欄養

幾時先有場戰爭消滅下地球人口

多左糧食=解決糧食問題？
咁政府印多啲錢解唔解決到貧窮問題？

全球化既今日，聽到你話生活範圍應該只限於種到農作物既地方真係得啖笑

印錢好似唔係解多左錢喎

笑到仆街

你笑我定笑佢

新鮮菜運得遠？香港咪又係要靠支那種啲菜
生果都好啲，蘋果、橙呢啲可以擺好耐
但苺類、提子呢啲都係空運，一樣好唔環保
魚同肉尚且可以急凍，先可以行銷世界各地
急凍菜三色豆嗰啲你食埋我嗰份
仲有內陸地方嘅運輸轉折
如果唔係都唔會咁窮啦

咩戰爭先會以消滅人口為目標？
種族清洗同屠殺喎
正常戰爭會發生依啲野咩？
你中學畢業未?

其實唔好暴飲暴食，浪費食物已經好好多，但你睇下中國人啲飲食習慣

家豬係馴養出黎既野豬 將家豬放野三代就會變返野豬你洗同豬擔心會絕種

「相同人口下，素食對環境破壞先大」
你話呀？你講就係丫 比幾份論文support下都得掛

原來食多左野落肚會貶值架，真係話你on9怕你嬲

呢啲人以為消滅完之後佢仲會生存同發達

其實而家個問題唔係唔夠食，而係分配不均同埋浪費
富庶地區嗰啲真係日日食到嘔
間中有飢荒嗰啲 多數係天災搞到失收

請問你有無資料証明先
我覺得你9up lo
同埋留意返全球係食糧分布不平均唔係不足

生產一舊牛肉既能量，可以生產十倍值物
中學讀bio唔係有教架咩

我覺得呼籲唔食牛都啱
但話全部人都要全素我真係一額汗
利申文科仔
睇左大半個po都唔明大家講乜
係覺得話人食肉好殘忍 自己食素就好高尚果班撚屌好乞人憎

同埋我聽聞糧食短缺有個主要原因係因為美國佬種完粟米拎哂去發電
呢個真唔真

bio冇研究嘅係
人類食嘢唔係純粹為咗energy

一半一半 , 粟米用途多到痴線
基本市面上有糖份既野 , 大多都有粟米成份

嘩 , 家豬放野三代就變野豬
粉皮白豬要幾耐先變有獠牙啡毛野豬
家豬其實好撚易病 , 一冇人養就好快收皮
一係俾大自然肉食去捕獵
一係病死
點解會得出放家豬出去會唔驚絕種呢個結論

d極端素食撚真係痴線 同埋絕大部份都係左膠黎
永遠覺得自己係高過其他人一等 又比較有愛心

其實用咩方法發電都可以畀環保撚鬧
生化能源又話浪費食物
水力發電又話大壩影響生態
太陽能發電又話太陽能板唔環保
風力發電又話影響雀島/破壞海床
轉廢為能又話燒垃圾產生致癌二噁英

因為食素其實可以係一種禁慾主義
透過抑壓食肉嘅慾望去得到個人修養以至靈性上嘅提升

屌你老母有冇睇過段新聞
佢老豆老母本身智障
你自己睇下佢嗰啲所謂素奶係點整出嚟
人奶餵哺下一代本身已經係素

其實依家世界糧食供應足夠
只係分配不均
有錢嘅地方就食唔哂攞去倒
窮嘅地方就唔夠飽

答唔到下面依part?

食素 同意
其實全部人食素對環境破壞仲大
農地灌溉既人流入河流海洋會造成好大污染
我覺得係人類太多既問題 唔係食肉食素事
唔好食淨野食就好好
見好多素食者食淨一大碟野食
仲衰過啲人大魚大肉

佢老豆老母開健康食品店架
畀個bb飲勻晒咁多隻植物奶

肉真係好好食
間中食下齋，食完一啲都唔滿足，淨係得個飽腹感，均衡飲食一半半先係最理想，而唔係只食一肉/素，偏頗任何一邊都會產生生態/糧食問題

連登高登=社會廢物以及真廢青集中地

以前人類冇食咁多肉
不過肉奶多咗 啲人係高大咗
無疑係有好處
其實應該提倡唔需要餐餐有肉
隔一兩日先一次

睇左雜食者的兩難未？
講多次問題唔係解決飢荒
係對環境破壞
世界三大穀類植物
粟米 , 小麥 , 稻米
如果靠晒上面三種做糧食
是但一樣失收 , 都會死好多人
(上面三隻農作物平衡3-4個月就可以收成)
但會有季節問題
過度種植都會對環境做成破壞(土地貧瘠)
靠晒種植咪無限loop lor

樓主一定是玩膠

所以同佢認真討論都蹝氣

遇過應該係素食者嘅人搭小巴坐我隔離聞到我外賣KFC啲味 之後成程小巴攞紙巾掩住口鼻睥9住我

食左牛

應該有糧食儲備
不過唔太清楚可以擺幾耐

我覺得農藥的問題都唔細
種野冇可能唔用農藥
除左佢可以全部溫室種

任何一隻農作物過度種植都會有土地貧瘠嘅問題㗎啦
你以為素食者淨係食穀類 對其他果類豆類菜類瓜類冇需求 會令到耕種唔需要rotation
再者都話有6，7成粟米係飼養用 唔見得養哂動物就會驅動作物唔單一化

其實睇牙就知
尖牙食肉 平牙食植物
人有尖有平1所以雜食

先唔評論素食好唔好
但單睇樓豬嘅論點，基本上睇得出樓豬一啲common sense 都冇 甚至連google下都懶⋯⋯
更可怕嘅係竟然有咁多人支持，連登真係有咁多偏激弱智仔？

利申：食肉獸

仲有消化系統
得一個胃
退化嘅盲腸

唔好講咁多，我剩係知無肉食，就好難增肌，完。

無知，完。

之前ocamp有條友話自己食素 reu鋸扒佢叫個沙律嬲爆爆咁自己食諗起佢個樣就忍唔住笑

你係唔係on9?
明顯講緊主糧 . 你同我講菜類豆類 .....
所以咪話轉晒食素咪會加劇對環境破壞lor
你行一轉街市 , 唔揀肉類 , 唔揀小麥 , 稻米 , 粟米類既主糧
你可以食d咩食飽你？
正路得返薯仔可以餵飽你
你覺得選擇好多？
點樣唔單一化種植我都想睇下
點解支那地大農民多 , 都要進口糧食？
支那好似係以農立國(古時)
宜家反而唔夠食？點解？

咪就係佢地大部份土地都開發到種唔到野
一係污染太強有毒唔食得
支那人：唔俾食肉即係要種返d野
種野→要地 =開墾更多土地 , 想快d收成→用多d化肥農藥
咁係唔係更加破壞環境 , 你答下我？
宜家養豬養雞已經要困住晒慳地方咁養
你反而要用多d地去種食物？
不如最理想係全部農地玩溫室啦 , 咪唔駛驚失收

你都係讀多d書先講啦

一個post睇到哂連登質素
9up 當真理完全唔洗數據知識去backup自己論點

有一種素食者係食唔起肉，所以被強逼素食

Interstellar

屌你上面講主糧點點點果啲人都白痴
你當肉係主糧架咩？
你不嬲都係食咁多主糧架啦，就算食多左，由餵養動物果到減返出黎都多到嘔
根本就唔存在主糧失收會改變意外食物不足既情況
唔食肉，食晒蔬果類黎做其他必要營養來源，根本唔係問題
根本一堆On9仔係到尻up，唔係為反而反係到講埋啲唔知乜

利申：會食肉人士，唔覺得食肉存在道德問題

電影引用咗美國30年代嘅dust bowl

因為乾旱，加上耕作方法失當
搞到農作物失收，沙塵滾滾
政府向農民收購牲畜，好多人因而得以免於破產

植物對環境負擔的確細好多，土地問題都可以用垂直農場解決

其實用黎養牛羊既地方拿哂黎種野係有效解決糧食短缺既問題

連登d盲毛中學水平都唔知有冇同佢地講黎晒氣啦

上星期又有單網料好熱閙，事緣係喺一個素食群組入面，有人po咗段文，內容話喺間素食餐廳度，見到啲員工食飯，有幾奇？奇在係食肉，仲要又牛腩又豬手，食到成枱係骨，po文呢位素食女士話「對5住我真係接受唔到」！佢個po雖然冇影到嗰幾位食肉員工，但就tag咗間素食餐廳同放咗佢哋嘅餐牌出嚟！

跟住係點？梗係素食同肉食兩邊開戰啦，有人話呢間舖頭唔係第一次，老闆試過收咗工煮肉；又有人撐素食店，話素食L連人食啲乜都要管都要關佢哋事！至於間素食店就係觀塘嘅Veegle Cafe，小編搵咗老闆葉生，佢就還原咗當日嘅情況。「嗰日下午放飯，啲員工買咗隔離啲飯盒，嗰時又多人，佢哋就喺舖頭度食。我知道係有位兩位太太見到呢個情形，到咗夜晚我就見到網上po咗出嚟，話我啲員工食肉！」

老闆話當時的確「少少嬲」！「其實嗰位太太如果真係咁反感，其實係有足夠時間可以同我講，如果佢當時同我講，我會叫啲員工去第二度食！唔使依家好似變咗網上公審咁！」本身都唔係食素嘅老闆仲話，佢控制唔到啲員工食乜，佢亦覺得今次事件對佢員工亦唔公平。「我口中係有班『偏激素食塔利班』，佢哋係好唔體諒人，其實佢哋自己本身素食者都分好多派，呢班偏激素食人好多時都好極端。」

掀起網上兩幫爭論，老闆話網上世界「唔理得咁多，等佢自己收科」不過就覺得無端端俾人網上公審就好反感囉！「好似我唔舒服坐咗關愛座，但俾人影咗相就話我唔讓座一樣囉！」其實員工放飯時間食肉啫，又唔係素食舖忽然變賣肉，放鬆啲啦，大家！

過度種植會造成土地貧瘠

唔係咩地都可以種野
而且，牛係食草，你又會食草嘅

嘥氣 根本最有效保護地球方法 就係人口減少九成加零支那人

上次係餐廳就係聽到有個人講
話植物都一樣有生命，
個素食無聲出，話我唔同你拗

而家啲牛多數食穀嘅
不過嗰啲穀其實同我地平時食開啲粟米係唔同種

睇地方嫁炸
總之就係牛食嘅野，人類基本上唔會食

...The kind people eat on the cob (typically in the summertime) is known as sweet corn (Zea mays convar. saccharata var. rugosa), and it makes up only one percent of the corn grown in the U.S. each year. Sweet corn is harvested during the summer months when the tops of the husks start to turn brown. It’s then used to make some of the best summer dishes.

The other 99 percent of corn that dominates our American farms is known as field corn (Zea mays indentata). Field corn, also called cow corn (because it’s used to make cow feed), is taller than sweet corn and has thicker leaves. It stays in the fields until the kernels are dry, mostly because it’s easier to process that way.

Field corn is used to make food products like cornmeal, corn chips and corn syrup, but it’s primarily grown for animal feed. In fact, field corn makes up 95 percent of the grain in animal feed. Other applications for field corn are non-food related, such as making ethanol and polymers.

呢個post真係9up多過呼吸
啲理論無聽過都算
一份數據都無 齋發表自以爲係啱嘅歪理
都唔知點討論

其實樓主個問題定得唔啱
全人類轉食齋聽落好理想，但根本唔可行
就好似共產咁，理想世界，但忽略咗人性
擺到明肉好食過菜，能量密度又高
食少少已經有充足能量
唔似食沙律菜咁食極都食唔飽

我對農業或者環保完全唔識
所以都係追post多 但係愈睇愈荒謬

我睇到食肉佔地少過菜已經笑到停唔到
Google下 food conversion ratio都懶

又唔係淨計佔地嘅
今時今日工業化生產
食菜已經唔係大家諗到咁環保
溫室種植 化肥 農藥 包裝 運輸 貯存 都造成好多污染

解決糧食危機同環保原因而食素其實都係解燃眉之急啫，就算最後全人類食素，問題最終都會再次出現

而且我覺得人類進化發展到今日仍然維持雜食性既特質，就表示一定有其特別之處同原因，突然轉番去只食素其實係倒退了

如果係基於宗教上既理由唔殺生而食素係ok，但為健康/環保/解決糧食問題而食素其實只係避開需要解決既問題而搵其他方法拖住問題既出現啫

1 2 3 5 7 11 13

係咪低能 不嬲食物鏈愈上層消耗能量最大...地理第一課就教

所以話連登多小學生 我而家真係信

入黎-> 負評
下下最極端，全世界都基咪人類絕種，全世界都搭公共交通咪車廠工人失業

所有變化都逐步逐步黎，唔會一下子最極端

見到植物都有生命就知道唔使睇
講到食素一定係=保護生命

其實無論食肉食素
最大問題係人類根本唔係行緊適者生存個一套
唔係話一個需求配一個供應
餓先去湯隻豬

而係一見到個經濟價值就瘋狂製造
想盡辦法最低成本製造最大效益
只要有人買 搵到錢 你買翻去擺過期掉左佢都得
瘋狂製造 瘋狂浪費
年中唔少動植物比人殺完又掉翻入垃圾桶
呢樣先係真正嘅唔人道....

減少浪費係發揮到最大價值
但最難實淺
營商者追求嘅唔只係穩定 而係持續增長
但減廢 對供應打擊都好大
賣少左拎黎浪費嘅食物 佢地唔會比呢啲事發生
寧願你食唔曬都係咁買 又好快過期 掉左佢又再幫襯
可惜全部都係資源同生命

我會話
人類係雜食動物 此乃天性 不應逆天而行

嗰啲雪藏雞、急凍豬扒
個價低賤到
啲菜又係
鬼佬超市一包包洗好摘好嘅沙律菜
賣唔晒嗰啲又係掉

一個生態系統
係有掠食者 被掠食者的

幫樓主補番d論點
如果全人類食素：
1. 大量土地會被改為耕地 而耕地既生態價值其實都好低
例如 非洲好多人無野食燒晒d森林種地 其實都對環境好大影響 d森林被耕地隔到變左一忽忽 最後只會越縮越細 而耕地本身噴晒農藥/種單一品種既植物 其實都無咩生態價值

2. 糧食單一化 當一種重要農作物面對基因病/天災 etc 比依家更大獲 依家雜食既好處就係可以分散風險 不過新科技帶出更多food option既話 係有可能解決呢個問題

3. 農業依靠既原料已經比Monsanto呢d大公司控制壟斷 再比佢地坐大會好危險 要全人類食素就一定要改變呢個壟斷既情況 否則一間公司就掌握全世界命脈 好似bladerunner咁

4. 耕種唔到/依靠畜牧既地區一定會被邊緣化 有人講物流運輸既問題 首先運輸都要成本有污染 呢d地區好多時都無咩資源 如果仲要更高既成本去換糧食 佢地既經濟一定崩潰
利申： 反對全素 但只係憎恨某d覺得自己比較高尚既素食者
支持減少食肉 多d其他protein source

啲point低質到

我唔直接答你 我用例子答你

解決糧食危機應該食蟲
有冇人肯食

你食肉 咪又係要種植物養肥啲動物 種植所產生嘅環境污染根本食肉食素都會存在
同樣地 你講到素食者個個都會食淨野 肉食者唔會嘅
而我地已知嘅係 養動物比種植物消耗更多
我真係唔明點解食素對環境破壞更大

而家全世界嘅主糧都係素食黎架啦屌你 請問有邊個唔食粥粉麵飯五穀薯仔做主食 全世界轉唔轉哂食素都會依賴穀物架喎

呢個post 睇到我反白眼

呢個point真係幫唔落
好懷疑佢根本係假膠黎

唔食肉，人地正常轉果部份做其他餸，例如豆同菜
佢就覺得d人會轉食多左飯(其他主糧)
唔通成餐淨係食飯(主糧)咩，你當好似以前窮d人成餐食番薯?

如果全世界都係素食者，呢個世界要種嘅植物係會減少，因為大部份田係用黎種飼料俾畜牧業，呢個係鐵一般嘅事實。

要拗就拗食素會唔夠營養/道德爭議啦，好多研究講過食素係令環境好㗎。

例子:

全世界的農業用地約為50億公頃，其中68%都用於牲畜養殖。
68%嘅地係種野俾畜牧業㗎。

D家禽會流放出晒大自然 比其他肉食獸食 然後肉食獸數量大增 人類一係就加浪人手狩獵 一係等其他肉獸類稱霸自然

利申：多菜少食肉。有諗過轉食素，但係做完research覺得人類點都要食少少肉先夠營養。食全素一定要食保充品，咁係唔係證明食素其實唔自然?

養動物用更多能源

D point on9都咁，都可以正皮咁多，可見而到幾多小學生，你地都係讀多d書先啦。 乜9都唔識係到屌素食者 點同你地討論呀乜撚都唔識 講到咩理性討論 笑死人 救命

小學雞觀點

樓豬見冇得del post，用咗成日諗啲on9論點覆人，死兜爛兜，以為自己隨口講嘅論點可以鬥贏人地多年以黎嘅研究。樓豬，收手啦，好柒啊

其實我唔鐘意食肉
不過動物脂肪真係香口好多

羅植物都係有生命黎反駁真係好柒

低級錯誤, 你諗下D豬牛羊點黎先啦 Energy loss between trophic levels聽過未?

利申:雜食

又一個post證明連登仔普遍既質數

質素*

對你冇用就冇價值？

動保撚:昆蟲咁核突噁心，邊有得比啊

唔係話屌樓主
不過養肉用既資源多過種菜好多好多

根本好多point話食素既問題食肉都會有，另外話食素需要既農地多過食肉果啲可唔可以收下皮
我唔係話支持全素，我自己都食肉，只不過樓上啲論據真係低質到

將問題推向極端 仲有咩討論空間

素食膠全面進場

有冇食蟲主義者

以下只係我諗既一啲point

1）其實根本人類食肉定食素都唔會影響到大自然既食物鏈，人類既食物大部份都係自己生產，根本唔係去打獵，人類條食物鏈早就脫離左大自然果條

2）人類捕獲大自然既動物好多時都唔係為左食物而係為左其他用途，所以食肉食素根本對呢啲問題冇幫助，即使全人類食素，人類都會繼續捕獵野生動物

3）有啲地區唔適合種植物咪唔種植物從事其他工作，例如食品加工/其他工業活動，食素唔係話要全世界都去耕田，根本唔存在咩種唔到野既地區會被邊緣化

4）食素都有好多選擇，例如蔬菜，大豆，菇菌，唔存在咩食物單一化既問題

5）家豬絕種咪絕種，家豬果啲牲畜根本就係人類畜牧下既產品，佢地絕左種對大自然有咩影響？你有幾可會係野外草原見到家豬？

6）素食同雜食一樣需要運輸，所以食品運輸所產生既問題唔需要考慮

7）素食的確有助解決糧食危機，因為生產肉類需要大量既植物資源，雖然家陣既饑荒係源於糧食分配不均而唔係糧食不足，但全球人口不斷增加，未來必然出現糧食短缺

總結黎講其實食素比食肉好處多係無可否應，不過食肉都係人既天性，我都一樣會繼續食肉

算啦 打和啦 反正過多幾十年大家都食香了

利申 半素食者 肉菜各半

邊個唔係肉菜各半

養一隻動物比人類食所需要既植物一定大大過人類直接食植物，因為動物從成長到被食用，中間有好多energy loss, 包括佢地運動所造成既energy loss.
如果全世類人類都食素，應該立刻解決所有糧食危機。
中四bio有教

點解一個邏輯/知識錯晒既post都可以咁多正評

LM

睇哂成個post先見到一個人講出重點

糧食危機唔係因為有人食肉導致 係因為窮人窮到連菜都冇錢買呀
假如今日全世界立法禁止再食用肉類 你估第三世界國家既人就會有菜食?
首先 肉類會一文不值 蔬菜價格升得快過bitcoin
然後會有一大班商人大手買地種菜
個個見咁好搵都種埋一份 價格就會開始下降
當種菜開始搵唔到食 甚至要蝕錢既時侯 就會開始汰弱留強
而個平衡點 會係種菜既人搵到錢又唔會有暴利

姐係點?
姐係窮人都係唔會有錢買菜呀 明唔明呀?
現實係唔會因為D人唔食肉 D蔬菜價格就會跌到窮人都買得起呀

如果全球多咗大量農夫種菜 你仲覺得解決唔到糧食危機?
咁點解冇發生呀? 農夫搵唔到錢呀嘛 買地又要錢呀嘛
香港農地賣俾發展商有大把錢收呀嘛 仲點解要咁辛苦種菜?

素食者如果因為其他原因食素我覺得冇問題
但講到可以解決糧食危機 我只能夠講你真係太天真了

第3個point
好多工業都要近原料架
食品加工呢啲又要接近城市
日本都想將農業同工業南北對調
中國想開發大西北
但都唔係好成功喇

仲有第6個point
運輸果菜嘅成本係高過肉
如下圖：

以前食物金字塔叫人碳水化合物要食最多
而家已經唔同咗

關於第1個point
而家應該都仲有唔小捕魚船

植物有生命呢點講唔通
除非食手指 否則人要食野就一定食生命
分別只係食好多生命 定食少啲生命
以牛做例子 牛要食好大量草先可以俾人食
而食素可以殺少好多植物 即生命
實質數字唔記得 但歡迎google

嗰啲草 人類消化唔到
要靠牛去轉化呢啲能量

我係鐘意食肉呀吹呀？
班素食傻鳩為左偽善犧牲忍住唔食肉
見到人地可以食肉就唔撚抵得

哇 屌 救命 乜撚野論點黎 ＂係因為窮人窮到連菜都冇錢買呀＂

食素一定有助改善糧食危機/不足。食素係涉及減低能量流浪費同降低食物製作成本。 假設10g既牛肉夠1個人既營養，10g既素食夠7個人既營養。由可見此食素已下降了人類身體對食物需求。 換言之，糧食需求下降，令生產過程減少同格價下降。

你所謂既窮人係0蚊？ 咁由佢死啦on9

但當菜由100蚊減低至10蚊 唔知幫到幾多窮人呢？

救命，又話連登多大學生，成班大媽級水平係到9up

呢幅圖又點睇？

係但係依加人類狂食肉
牛根本係食合成糧食咩草
而且用草黎做肥料其實都得

其實樓主d point唔係好合理
仲要好多自己吹出黎 要用好多
昆蟲肥料個度更加莫名其妙

Btw 我都唔鍾意素食 每個人有自由選擇

有草飼牛架
不過牛食草生長得慢，同埋冇穀飼牛咁肥美，所以比較少見
有啲就係細個食草，到生長後期用穀嚟谷肥佢
不過穀又好草又好，都係要種出嚟
其實都係供需問題
始終菜冇肉咁好利潤

點都有啲影響既我估

兩邊都戇鳩， 係要走向極端，
唔識用比例調較， 唔需要完全禁肉，
最理想就係食少少肉， 反正大把人好少做運動同有用交通工具機器輔助。

不過樓主弱智白痴就毫無疑問， 樓上都好多人都講左畜牲食物來源都係黎自耕地， 重要能量轉換率得十分一， 以前人食肉係因為其中一個理由肉類可以風乾保存， 冬季旱災可以食， 但今日食品加工保存技術成熟， 風乾肉只係多一個口味。

魚果d你睇支那狗捉到大量海域變左荒漠， 你條白痴應該慶幸有班極端素食者唔食肉留番quota俾肉你食。 雖然佢地有時係極端， 但佢地只係知道現況嚴重性， 遠遠好過樓主不學無術無知重學人廢up

冇錯 而幅圖係睇到個energy output/input，肉同菜係差唔多，但其圖沒有表示肉同菜既實質數量是多少。

有錯請糾正
鈣同鐵都係肉類/乳類嗰啲最易吸收
whey protein又係乳類入面先有
有幾隻必需氨基酸（人體自己合成唔到）係肉類先有
食素要好注意食物組合先得
穀類同豆類都要食
偏食的話真係搞唔掂

年中都有唔少依啲人開post
諗諗吓又放假

人哋咩理由食素都唔關你事啦
但社會趨勢係多咗人食素 你話之佢咩原因食素啦
咁解決問題嘅癥結係咩？人類囉
殺曬啲人呀？

呢幅圖係講 按同等熱量比較 生產各種食物所需投入嘅能量
即係同樣餵飽咁多人（提供相同卡路里），生產肉同菜所需能量唔係差好遠
當然呢個只係美國嘅情況
佢文中有提到穀類所需能量明顯較低，但始終係"empty calories"，提供唔到好多人體需要嘅營養素

放假喇 唔洗咁認真

視乎你食咩素
而家啲素食好多都好商業化
豆製品、植物奶嗰啲都好多後期加工
果菜唔少都多包裝，要冷藏，保質期短，運輸成本又高
所以點解而家多咗人提倡在地食材，甚至自己種

天真個句說話咪就係形容你囉
如果種一斤菜連運費等等 既成本係$20
本身價格係$100 但而家降到$10 仲有邊個種菜呀?
而家有咁多人種菜係因為有錢既人俾得起錢買肉
記著蝕錢既野係唔會有人做

再講多次個因果:
================
種菜成本 不變
運輸成本 不變
商戶(菜販)賺既錢 不變
價格邊到黎降低? 因為多咗供應 -> 格價下降(降價促銷)
-> 當成本不變又格價下降 = 收入減少
->開始有人離場 -> 減少對手, 格價開始上升 -> 收入上升

點解D人成日覺得多咗人食素 咁本身用黎餵豬餵牛既蔬菜就會流入市場?
咁樣諗 個邏輯好似冇錯 但如果睇埋經濟學既供求黎講 只會發覺佢既成效好低
如果你真係咁諗 可唔可以話我聽邊一part成本 會因為咩原因下降咗?

你呢D關素食咩事 只係你自己假定既policy process既問題

Land 同 water footprint呢? Grains又唔睇?

利申:食肉

有班人係提倡食果實

我只係見到有人話食素可以令糧食多咗又平咗 就可以解決糧食危機 拯救世界
所以先想講下其實係冇咩作用

好似睇過話養動物比起種農作物成本高好多倍

其實我覺得生存一定離唔開消耗 只係消耗中盡量減少傷害同痛苦 盡量少去殺生 動物植物都一樣 只係程度問題 果食當然最好

連登仔低質到
連果食主義同生機素食都未聽過
就學人屌素食者話「植物有生命」

70億

認真討論
當人類食一斤菜就飽
牛食十斤菜先飽
有冇諗過食動物，啲動物食咩？
天災農作物收失，點解啲人冇嘢食？因為啲牛同豬都餓死咗。
食物鏈愈後，能量散失愈大。
但植物係初級生產者，最要能量來源係太陽

講得理句就知你讀得書少
殺生唔等於殺有生命嘅嘢
｛從佛教上來講，就是斷其命根。不殺生，特指不殺「有情眾生」，即動物。「有情眾生」，是五蘊和合而成的生命，有情識、有血肉、參與六道輪迴。而植物屬於「無情」眾生，植物雖然是生命，但是它們沒有心識，也不參與六道輪迴。｝

我素食者黎
戒左幾個鐘肉類

爭鮮果堆

🌎 1人吃素1年 影響有多大？🌏
文/ 楊大偉 2017.07.31

一人Go Green吃素的力量到底有多大？
到底可以減少多少碳排放？
拯救多少條生命？
現在一起來回顧去年2016大家創下的佳績：

🌏 減少1.5噸碳排放：
體積等約于1,678,000 個500毫升的塑膠瓶, 按樹木吸收量計算, 1.5 噸碳相等於66棵五米高的大樹。

🌏 拯救477條生命：
美國網站 Counting Animals 做了一個評估, 每年每位素食者約可拯救 371 - 582只的動物, 即平均約477個生命, 香港人嗜食海鮮, 每次進食數量比起食用陸地的動物要多, 477個是比較保守的估計, 實際數子肯定不止于此。

🌏 省水夠805人飲用：
生產肉類過程消耗大量中飽私囊, 每人 Go Green 一日, 即可以節省約1610公升水, 以每人每天平均飲用兩公升水計算, 此份量足夠805人飲用。

🌏 多生產17倍蛋白質：
全球超過三成穀物用以飼養牲畜，用以滿足富裕地區的肉類需求。在一英畝地上養牛，可生產20磅蛋白質，在同一片土地上種大豆，卻可以生產356磅，足足多17倍。改變飲食結構，多進食植物性蛋白質，所生產的糧食就可以供更多人食用。

單憑的人力量雖不能立即化解氣候危機，但從上述數字顯示：一個人的影響卻絕對不小。即使只是實踐 Green Monday，把以上數位除七，成效仍然非常驚人：減少可裝滿約240,000 個塑膠瓶的碳排放、拯救約68條生命、省水夠115人飲用，以及多生產約2.5倍的蛋白質。

今個冬天「消失」，證明全球暖化不再是紙上談兵的資料，而是大家切身感受到的事實上。要解決這場燃眉之急，實踐彈性素食是最容易參與的方法。

簡直係雙重浪費
一係整埋晒啲劣食，浪費食材
二係每日賣唔去要掉好多食物

你用宗教信仰嚟駁唔會覺得好笑嘅咩

咁我好過你, 我除咗每餐食肉果陣, 全日大部份時間都係素食者

唔覺 佢講得有道理wo

如果個素食者係佛教的話就得
如果係耶教的人拎佛教黎駁好似有d怪

素食同feminist一樣咁撚煩

好撚低汁個po

屌你老母，你教我啦，無肉食點增肌啊？

算啦.. 佢應該冇讀過生物學, 唔明咩叫生物鏈.
養少左豬牛羊可以慳返既谷物, 應該夠養多幾十億人.

叫我日日食素我真係唔得, 但我認同多菜少肉哩個point
但依家出街食飯, 食菜仲貴過食肉

好多盲毛

小朋友，俾心機讀好D書，有個網站叫。你有野唔識可以用

突然想了解下世上多唔多野生既雞同豬(平時食粉紅色個種)

傻閪，你攞一個人做例子去到反駁我嘅point？佢係咪真係食素你又知，有冇落野你又知？乜q你都唔知你攞衣個例子黎，我真係屌你老母

連登仔係唔係弱智
肥料都係用曱甴之類嘅昆蟲整成都信
仲有大部份農作物都係用係畜牧到

全人類食素農地減五成都得
我就唔係素食
但好多弱智言論都好多正評
連登仔係唔係弱智